\documentclass{book}
\usepackage{import}
\import{/home/vatican/liturgia-horarum/packages/}{packages}
\geometry{a5paper, hdivide={1cm,*,1cm}, vdivide={1cm,*,1cm}}
\begin{document}
\pagestyle{empty}
\begin{center}
    Arquidiocese de Olinda e Recife \\
    Vicariato Paulista \\
    Comissão Pastoral para a Liturgia
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{Formação de Novos Ministros Extraordinários}
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{Oração Inicial - Liturgia das Horas}
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{15\textordfeminine{} Domingo do Tempo Comum}
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{I Vésperas}
    \vspace{.2cm} \\
    {\color{red} \Vbar.} Vinde, ó Deus, em meu auxílio. \\
    {\color{red} \Rbar.} Socorrei-me sem demora. \\
    Glória ao Pai e ao Filho e ao Espírito Santo. \\
    Como era no princípio, agora e sempre, Amém. Aleluia.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Hino}
    \vspace{.2cm} \\
    Ó Deus, autor de tudo, \\
    que a terra e o céu guiais, \\
    de luz vestis o dia, \\
    à noite o sono dais.
    \vspace{.2cm} \\
    O corpo, no repouso, \\
    prepara-se a lutar. \\
    As mentes já se acalmam, \\
    se faz sereno o olhar.
    \vspace{.2cm} \\
    Senhor, vos damos graças \\
    no ocaso deste dia. \\
    A noite vem caindo, \\
    mas vosso amor nos guia.
    \vspace{.2cm} \\
    Sonora, a voz vos louve, \\
    vos cante o coração. \\
    O amor vos renda amor, \\
    e a mente, adoração.
    \vspace{.2cm} \\
    E assim, chegando a noite, \\
    com grande escuridão, \\
    a fé, em meio às trevas, \\
    espalhe o seu clarão.
    \vspace{.2cm} \\
    Ouvi-nos, Pai piedoso, \\
    e Filho, Sumo Bem, \\
    com vosso Santo Espírito \\
    reinando sempre. Amém.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Salmodia}
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Ant.1} Do nascer do sol até o seu ocaso, \\
    louvado seja o nome do Senhor!
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Salmo 112(113)}
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{O nome so Senhor é digno de louvor} \\
    \textit{Derrubou do trono os poderosos e elevou os humildes (Lc 1,52).}
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{1}} Louvai, louvai, ó servos do Senhor, \textsuperscript{*} \\
    louvai, louvai o nome do Senhor! \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{2}} Bendito seja o nome do Senhor, \textsuperscript{*} \\
    agora e por toda a eternidade! \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{3}} Do nascer do sol até o seu ocaso, \textsuperscript{*} \\
    louvado seja o nome do Senhor!
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{4}} O Senhor está acima das nações, \textsuperscript{*} \\
    sua glória vai além dos altos céus.\\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{5}} Quem pode comparar-se ao nosso Deus, \dag{} \\
    ao Senhor, que no alto céu tem o seu trono \textsuperscript{*} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{6}} e se inclina para olhar o céu e a terra?
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{7}} Levanta da poeira o indigente \textsuperscript{*} \\
    e do lixo ele retira o pobrezinho, \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{8}} para fazê-lo assentar-se com os nobres, \textsuperscript{*} \\
    assentar-se com os nobres do seu povo. \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{7}} Faz a estéril, mãe feliz em sua casa, \textsuperscript{*} \\
    vivendo rodeada de seus filhos.
    \vspace{.2cm} \\
    -- Glória ao Pai e ao Filho e ao Espírito Santo. \\
    Como era no princípio, agora e sempre. Amém.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Ant.1} Do nascer do sol até o seu ocaso, \\
    louvado seja o nome do Senhor!
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Leitura breve Hb 13,20-21}
    \vspace{.2cm} \\
    O Deus da paz, que fez subir dentre os mortos aquele que se tornou, pelo sangue de uma aliança eterna, o grande pastor das ovelhas, nosso Senhor Jesus, vos torne aptos a todo bem, para fazerdes a sua vontade; que ele realize em nós o que lhe é agradável, por Jesus Cristo, ao qual seja dada a glória pelos séculos dos séculos. Amém!
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Cântico evangélico (MAGNIFICAT) \\ Lc 1,46-55}
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Ant.} Jesus ensinava ao povo em parábolas: \\
    Saiu o semeador a semear sua semente.
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{A alegria da alma no Senhor}
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{46}} A minh'alma engrandece o Senhor \textsuperscript{*} \\
    \textsuperscript{\textcolor{red}{47}} e se alegrou o meu espírito em Deus, meu Salvador; \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{48}} pois, ele viu a pequenez de sua serva, \textsuperscript{*}\\
    desde agora as gerações hão de chamar-me de bendita.
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{49}} O Poderoso fez em im maravilhas \textsuperscript{*} \\
    e Santo é o seu nome! \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{50}} Seu amor, de geração em geração, \textsuperscript{*} \\
    chega a todos que o respeitam;
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{51}} Demostrou o poder de seu braço, \textsuperscript{*} \\
    dispersou os orgulhosos. \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{52}} Derrubou os poderosos de seus tronos \textsuperscript{*} \\
    e os humildes exaltou.
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{53}} De bens saciou os famintos, \textsuperscript{*}\\
    e despediu, sem nada os ricos. \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{54}} Acolheu Israel, seu servidor, \textsuperscript{*} \\
    fiel ao seu amor,
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{55}} como havia prometido aos nossos pais, \textsuperscript{*} \\
    em favor de Abraão e de seus filhos para sempre.
    \vspace{.2cm} \\
    -- Glória ao Pai e ao Filho e ao Espírito Santo.\ \textsuperscript{*} \\
    Como era no princípio, agora e sempre. Amém.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Ant.} Jesus ensinava ao povo em parábolas: \\
    Saiu o semeador a semear sua semente.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Preces}
    \vspace{.2cm} \\
    Recordando a bondade de Cristo que, compadecido do povo faminto, realizou em favor dele maravilhas de amor, com graditão elevemos a ele as nossas preces; e digamos:
    \vspace{.2cm} \\
    {\color{red} \Rbar.} \textbf{Mostrai-nos, Senhor, o vosso amor!}
    \vspace{.2cm} \\
    Reconhecemos, Senhor, que todos os benefícios recebidos neste dia vieram de vossa bondade; \\
    - que eles não voltem para vós sem produzir frutos em nosso coração.  {\color{red} \Rbar.}
    \vspace{.2cm} \\
    Luz e salvação da humanidade, protegei aqueles que dão testemunho de vós em toda terra, \\
    - e acendei neles o fogo do vosso Espírito. {\color{red} \Rbar.}
    \vspace{.2cm} \\
    Fazei que todos os seres humanos respeitem a dignidade de seus irmãos e irmãs, de acordo com a vossa vontade, \\
    - a fim de que, todos juntos, respondam com generosidade às mais urgentes necessidades do nosso tempo. {\color{red} \Rbar.}
    \vspace{.2cm} \\
    Médico das almas e dos corpos, aliviai os enfermos e assisti os agonizantes, \\
    - e visitai-nos e confortai-nos com a vossa misericórdia. {\color{red} \Rbar.}
    \vspace{.2cm} \\
    Dignai-vos receber na companhia dos santos os nossos irmãos e irmãs que morreram, \\
    - cujos nomes estão escritos no livro da vida. {\color{red} \Rbar.}
    \vspace{.2cm} \\
    Pai nosso que estais nos céus, \\
    santificado seja o vosso nome, \\
    venha a nós o vosso reino, \\
    seja feita a vossa vontade, \\
    assim na terra como no céu; \\
    o pão nosso de cada dia nos dai hoje; \\
    perdoai-nos as nossas ofensas, \\
    assim como nós perdoamos \\
    a quem nos tem ofendido; \\
    e não nos deixeis cair em tentação \\
    mas livrai-nos do mal.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Oração}
    \vspace{.2cm} \\
    Ó Deus, que mostrais a luz da verdade aos que erram para retornarem o bom caminho, dai a todos os que professam a fé rejeitar o que não convém ao cristão, e abraçar tudo o que é digno desse nome. Pro nosso Senhor Jesus Cristo, vosso Filho, na unidade do Espírito Santo.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Conclusão da Hora}
    \vspace{.2cm} \\
    O Senhor nos abençoe, \\
    nos livre de todo o mal \\
    e nos conduza à vida eterna. Amém.
\end{center}
\end{document}
