\documentclass{book}
\usepackage{import}
\import{/home/vatican/liturgia-horarum/packages/}{packages}
\geometry{a4paper, hdivide={1.5cm,*,1.5cm}, vdivide={1.5cm,*,1.5cm}}
\begin{document}
\pagestyle{empty}
\begin{center}
    Arquidiocese de Olinda e Recife \\
    Vicariato Paulista \\
    Comissão Pastoral para a Liturgia
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{Formação dos Novos Ministros Extraordinários}
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{Retiro - Oração Inicial}
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{Transfiguração do Senhor} \\
    \textcolor{red}{Festa}
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{Laudes}
    \vspace{.2cm} \\
    {\color{red} \Vbar.} Vinde, ó Deus, em meu auxílio. \\
    {\color{red} \Rbar.} Socorrei-me sem demora. \\
    Glória ao Pai e ao Filho e ao Espírito Santo.\ \textsuperscript{*} \\
    Como era no princípio, agora e sempre, Amém. Aleluia.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Hino}
    \vspace{.2cm} \\
    Jesus, suave lembrança, \\
    nome mais doce que o mel, \\
    dais a perfeita alegria \\
    ao coração do fiel.
    \vspace{.2cm} \\
    Nada mais terno se canta, \\
    nem pode ouvir-se nos céus, \\
    nada mais doce se pensa \\
    do que Jesus, Homem-Deus.
    \vspace{.2cm} \\
    Jesus, doçura das mentes, \\
    do coração claridade, \\
    vós superais todo anseio, \\
    fonte de eterna verdade.
    \vspace{.2cm} \\
    Ao visitardes os seres, \\
    neles reluz a verdade, \\
    do mundo o brilho se apaga \\
    e o amor ardente os invade.
    \vspace{.2cm} \\
    Dai-nos perdão generoso, \\
    conforme inspira o amor. \\
    Dai-nos em vossa presença \\
    ver vossa glória, Senhor.
    \vspace{.2cm} \\
    Louvor ao Filho dileto, \\
    do Pai eterno esplendor, \\
    que pelo laço do Espírito \\
    vive na glória do Amor.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Salmodia}
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Ant.1} Neste dia, Jesus Cristo sobre o monte \\
    brilhou em sua face como o sol, \\
    e suas vestes eram brancas como a neve.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Salmo 62(63),2-9}
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{Sede de Deus} \\
    \textit{Vigia diante de Deus, quem rejeita as obras das trevas (cf. 1Ts 5,5).}
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{2}}Sois vós, ó Senhor, o meu Deus! \textsuperscript{*} \\
    Desde a aurora ansioso vos busco! \\
    = A minh'alma tem sede de vós, \dag{} \\
    minha carne também vos deseja, \textsuperscript{*} \\
    como terra sedenta e sem água!
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{3}}Venho, assim, contemplar-vos no templo, \textsuperscript{*} \\
    para ver vossa glória e poder. \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{4}}Vosso amor vale mais do que a vida: \textsuperscript{*} \\
    e por isso meus lábios vos louvam.
    \newpage
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{5}}Quero, pois, vos louvar pela vida, \textsuperscript{*} \\
    e elevar para vós minhas mãos! \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{6}}A minh'alma será saciada, \textsuperscript{*} \\
    como em grande banquete de festa; \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}} Cantará a alegria em meus lábios, \textsuperscript{*} \\
    ao cantar para vós meu louvor!
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{7}}Penso em vós no meu leito, de noite, \\
    nas vigílias suspiro por vós! \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{8}}Para mim fostes sempre um socorro; \textsuperscript{*} \\
    de vossas asas à sombra eu exulto! \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{9}}Minha alma se agarra em vós; \textsuperscript{*} \\
    com poder vossa mão me sustenta.
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}} Glória ao Pai e ao Filho e ao Espírito Santo.\ \textsuperscript{*} \\
    Como era no princípio, agora e sempre. Amém.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Ant.} Neste dia, Jesus Cristo sobre o monte \\
    brilhou em sua face como o sol, \\
    e suas vestes eram brancas como a neve.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Ant.2} Hoje o Senhor transfigurou-se, \\
    hoje ouviu-se a voz do Pai, \\
    que dele dava testemunho. \\
    Elias e Moisés, entre luzes fulgurantes, \\
    conversavam com Jesus sobre o fim que o esperava.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Cântico Dn 3,57-88.56}
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{Louvor das criaturas ao Senhor} \\
    \textit{Louvai o nosso Deus, todos os seus servos (Ap 19,5).}
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{57}}Obras do Senhor, bendizei o Senhor, \textsuperscript{*} \\
    louvai-o e exaltai-o pelos séculos sem fim! \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{58}}Céus do Senhor, bendizei o Senhor! \\
    \textsuperscript{\textcolor{red}{59}}Anjos do Senhor, bendizei o Senhor!
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{60}}Águas do alto céu, bendizei o Senhor! \textsuperscript{*} \\
    \textsuperscript{\textcolor{red}{61}}Potências do Senhor, bendizei o Senhor! \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{62}}Lua e sol, bendizei o Senhor! \textsuperscript{*} \\
    \textsuperscript{\textcolor{red}{63}}Astros e estrelas, bendizei o Senhor!
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{64}}Chuvas e orvalhos, bendizei o Senhor! \textsuperscript{*} \\
    \textsuperscript{\textcolor{red}{65}}Brisas e ventos, bendizei o Senhor! \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{66}}Fogo e calor, bendizei o Senhor! \textsuperscript{*} \\
    \textsuperscript{\textcolor{red}{67}}Frio e ardor, bendizei o Senhor!
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{68}}Orvalhos e garoas, bendizei o Senhor! \textsuperscript{*} \\
    \textsuperscript{\textcolor{red}{69}}Geada e frio, bendizei o Senhor! \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{70}}Gelos eneves, bendizei o Senhor! \textsuperscript{*} \\
    \textsuperscript{\textcolor{red}{71}}Noites e dias, bendizei o Senhor!
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{72}}Luzes e trevas, bendizei o Senhor! \textsuperscript{*} \\
    \textsuperscript{\textcolor{red}{73}}Raios e nuvens, bendizei o Senhor! \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{74}}Ilhas e terra, bendizei o Senhor! \textsuperscript{*} \\
    Louvai-o e exaltai-o pelos séculos sem fim!
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{75}}Montes e colinas, bendizei o Senhor! \textsuperscript{*} \\
    \textsuperscript{\textcolor{red}{76}}Plantas da terra, bendizei o Senhor! \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{77}}Mares e rios, bendizei o Senhor! \textsuperscript{*} \\
    \textsuperscript{\textcolor{red}{78}}Fontes e nascentes, bendizei o Senhor!
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{79}}Baleias e peixes, bendizei o Senhor! \textsuperscript{*} \\
    \textsuperscript{\textcolor{red}{80}}Pássaros do céu, bendizei o Senhor! \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{81}}Feras e rebanhos, bendizei o Senhor! \textsuperscript{*} \\
    \textsuperscript{\textcolor{red}{82}}Filhos dos homens, bendizei o Senhor!
    \newpage
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{83}}Filhos de Israel, bendizei o Senhor! \textsuperscript{*} \\
    \textsuperscript{\textcolor{red}{84}}Louvai-o e exaltai-o pelos séculos sem fim! \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}} Sacerdotes do Senhor, bendizei o Senhor! \textsuperscript{*} \\
    \textsuperscript{\textcolor{red}{85}}Servos do Senhor, bendizei o Senhor!
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{86}}Almas dos justos, bendizei o Senhor! \textsuperscript{*} \\
    \textsuperscript{\textcolor{red}{87}}Santos e humildes, bendizei o Senhor! \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{88}}Jovens Misael, Ananias e Azarias, \textsuperscript{*} \\
    louvai-o e exaltai-o pelos séculos sem fim!
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}} Ao Pai e ao Filho e ao Espírito Santo \textsuperscript{*} \\
    louvemos e exaltemos pelos séculos sem fim! \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{56}}Bendito sois, Senhor, no firmamento dos céus! \textsuperscript{*} \\
    Sois digno de louvor e de glória eternamente!
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{\small No fim deste cântico não se diz Glória ao Pai.}
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Ant.} Hoje o Senhor transfigurou-se, \\
    hoje ouviu-se a voz do Pai, \\
    que dele dava testemunho. \\
    Elias e Moisés, entre luzes fulgurantes, \\
    conversavam com Jesus sobre o fim que o esperava.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Ant.3} A lei foi-nos dada por Moisés, \\
    por Elias foi-nos dada a profecia; \\
    hoje ambos foram vistos gloriosos \\
    sobre o monte conversando com Jesus.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Salmo 149}
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{A alegria e o louvor dos santos} \\
    \textit{Os filhos da Igreja, novo povo de Deus, se alegrem no seu Rei Cristo Jesus (Hesíquio).}
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{1}}Cantai ao Senhor Deus um canto novo, \textsuperscript{*} \\
    e o seu louvor na assembleia dos fiéis! \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{2}}Alegre-se Israel em Quem o fez, \textsuperscript{*} \\
    e Sião se rejubile no seu Rei! \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{3}}Com danças glorifiquem o seu nome, \textsuperscript{*} \\
    toquem harpa e tambor em sua honra!
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{4}}Porque, de fato, o Senhor ama seu povo \textsuperscript{*} \\
    e coroa com vitória os seus humildes. \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{5}}Exultem os fiéis por sua glória, \textsuperscript{*} \\
    e cantando se levantem de seus leitos, \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{6}}com louvores do Senhor em sua boca \textsuperscript{*} \\
    e espadas de dois gumes em sua mão,
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{7}}para exercer sua vingança entre as nações \textsuperscript{*} \\
    e infligir o seu castigo entre os povos, \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{8}}colocando nas algemas os seus reis, \textsuperscript{*} \\
    e seus nobres entre ferros e correntes, \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{9}}para aplicar-lhes a sentença já escrita: \textsuperscript{*} \\
    Eis a glória para todos os seus santos.
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}} Glória ao Pai e ao Filho e ao Espírito Santo.\ \textsuperscript{*} \\
    Como era no princípio, agora e sempre. Amém.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Ant.} A lei foi-nos dada por Moisés, \\
    por Elias foi-nos dada a profecia; \\
    hoje ambos foram vistos gloriosos \\
    sobre o monte conversando com Jesus.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Leitura breve Ap 21,10.23}
    \vspace{.2cm} \\
    O anjo levou-me em espírito a uma montanha grande e alta. Mostrou-me a cidade santa, Jerusalém, descendo do céu, de junto de Deus. A cidade não precisa de sol, nem de lua que a iluminem,pois a glória de Deus é a sua luz e a sua lâmpada é o Cordeiro.
    \newpage
    \textcolor{red}{Responsório breve}
    \vspace{.2cm} \\
    {\color{red} \Rbar.} Coroastes Jesus de glória e esplendor. \\
    \textcolor{red}{\textsuperscript{*}} Aleluia, aleluia. {\color{red} \Rbar.} Coroastes. \\
    {\color{red} \Vbar.} A seus pés colocastes, Senhor, vossas obras. \\
    \textcolor{red}{\textsuperscript{*}} Aleluia. Glória ao Pai. {\color{red} \Rbar.} Coroastes.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Cântico evangélico (Benedictus) \\ Lc 1,68-79}
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Ant.} Uma voz do céu ressoa: Eis meu Filho muito amado, \\
    nele está meu bem-querer, escutai-o, homens todos.
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{O Messias e seu Precursor}
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{68}}Bendito seja o Senhor Deus de Israel, \textsuperscript{*} \\
    porque a seu povo visitou e libertou;
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{69}}e fez surgir um poderoso Salvador \textsuperscript{*} \\
    na casa de Davi, seu servidor,
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{70}}como falara pela boca de seus santos, \textsuperscript{*} \\
    os profetas desde os tempos mais antigos,
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{71}}para salvar-nos do poder dos inimigos \textsuperscript{*} \\
    e da mão de todos quantos nos odeiam.
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{72}}Assim mostrou misericórdia a nossos pais, \textsuperscript{*} \\
    recordando a sua santa Aliança
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{73}}e o juramento a Abraão, o nosso pai, \textsuperscript{*} \\
    de conceder-nos \textsuperscript{\textcolor{red}{74}}que, libertos do inimigo,
    \vspace{.2cm} \\
    = a ele nós sirvamos sem temor \dag{} \\
    \textsuperscript{\textcolor{red}{75}}em santidade e em justiça diante dele, \textsuperscript{*} \\
    enquanto perdurarem nossos dias.
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{=\textcolor{red}{76}}Serás profeta do Altíssimo, ó menino, \dag{} \\
    pois irás andando à frente do Senhor \textsuperscript{*} \\
    para aplainar e preparar os seus caminhos,
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{77}}anunciando ao seu povo a salvação, \textsuperscript{*} \\
    que está na remissão de seus pecados;
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{78}}pela bondade e compaixão de nosso Deus, \textsuperscript{*} \\
    que sobre nós fará brilhar o Sol nascente,
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}\textcolor{red}{79}}para iluminar a quantos jazem entre as trevas \textsuperscript{*} \\
    e na sombra da morte estão sentados
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}} e para dirigir os nossos passos, \textsuperscript{*} \\
    guiando-os no caminho da paz.
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.06in}}} Glória ao Pai e ao Filho e ao Espírito Santo.\ \textsuperscript{*} \\
    Como era no princípio, agora e sempre. Amém.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Ant.} Uma voz do céu ressoa: Eis meu Filho muito amado, \\
    nele está meu bem-querer, escutai-o, homens todos.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Preces}
    \vspace{.2cm} \\
    Oremos ao nosso Salvador, que maravilhosamente se transfigurou no monte diante de seus discípulos; e peçamos cheios de confiança:
    \vspace{.2cm} \\
    {\color{red} \Rbar.} \textbf{Na vossa luz, Senhor, vejamos a luz!}
    \vspace{.2cm} \\
    Pai clementíssimo, que transfigurastes vosso amado Filho no monte e vos manifestastes no meio da nuvem luminosa, \\
    - fazei-nos ouvir fielmente a palavra de Cristo. {\color{red} \Rbar.}
    \vspace{.2cm} \\
    Senhor Deus, que saciais os vossos eleitos com a abundância da vossa casa e lhes dais a beber da torrente do vosso amor, \\
    - concedei-nos encontrar no corpo de Cristo a fonte de nossa vida. {\color{red} \Rbar.}
    \vspace{.2cm} \\
    Senhor Deus, que fizestes resplandecer a luz no meio das trevas e iluminastes os corações para contemplar a vossa claridade no rosto de Jesus Cristo, \\
    - tornai conhecida à humanidade inteira a vida imortal, por meio da pregação do Evangelho. {\color{red} \Rbar.}
    \vspace{.2cm} \\
    Pai de bondade, que no vosso infinito amor nos destes a graça de nos chamarmos e sermos realmente filhos de Deus, \\
    - concedei que sejamos semelhantes a Cristo quando ele vier na sua glória. {\color{red} \Rbar.}
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{\small (intenções livres)}
    \vspace{.2cm} \\
    Pai nosso que estais nos céus, \\
    santificado seja o vosso nome, \\
    venha a nós o vosso reino, \\
    seja feita a vossa vontade, \\
    assim na terra como no céu; \\
    o pão nosso de cada dia nos dai hoje; \\
    perdoai-nos as nossas ofensas, \\
    assim como nós perdoamos \\
    a quem nos tem ofendido; \\
    e não nos deixeis cair em tentação \\
    mas livrai-nos do mal.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Oração}
    \vspace{.2cm} \\
    Ó Deus, que na gloriosa Transfiguração de vosso Filho confirmastes os mistérios da fé pelo testemunho de Moisés e Elias, e manifestastes de modo admirável a nossa glória de filhos adotivos, concedei aos vossos servos e servas ouvir a voz do vosso Filho amado, e compartilhar da sua herança. Por nosso Senhor Jesus Cristo, vosso Filho, na unidade do Espírito Santo.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Conclusão da Hora}
    \vspace{.2cm} \\
    O Senhor nos abençoe, \\
    nos livre de todo o mal \\
    e nos conduza à vida eterna. Amém.
\end{center}
\end{document}
