\documentclass{book}
\usepackage{import}
\import{/home/vatican/liturgia-horarum/packages/}{packages}
\geometry{a5paper, hdivide={1cm,*,1cm}, vdivide={1cm,*,1cm}}
\begin{document}
\pagestyle{empty}
\begin{center}
    Arquidiocese de Olinda e Recife \\
    Vicariato Paulista \\
    Comissão Pastoral para a Liturgia
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{Formação de Novos Ministros Extraordinários}
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{Oração Inicial - Liturgia das Horas}
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{16\textordmasculine{} Domingo do Tempo Comum}
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{I Vésperas}
    \vspace{.2cm} \\
    {\color{red} \Vbar.} Vinde, ó Deus, em meu auxílio. \\
    {\color{red} \Rbar.} Socorrei-me sem demora. \\
    Glória ao Pai e ao Filho e ao Espírito Santo. \\
    Como era no princípio, agora e sempre, Amém.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Hino}
    \vspace{.2cm} \\
    Ó Deus, fonte de todas as coisas, \\
    vós enchestes o mundo de dons \\
    e, depois de criar o universo, \\
    concluístes que tudo era bom.
    \vspace{.2cm} \\
    Terminando tão grande trabalho, \\
    decidistes entrar em repouso, \\
    ensinando aos que cansam na luta, \\
    que o descanso é também dom precioso.
    \vspace{.2cm} \\
    Concedei aos mortais que suplicam, \\
    os seus erros lavarem no pranto \\
    e andarem nos vossos caminhos, \\
    descobrindo da vida o encanto.
    \vspace{.2cm} \\
    Deste modo, ao chegar para a terra \\
    a aflição do temível Juiz, \\
    possam todos, repletos de paz, \\
    se alegrar pela vida feliz.
    \vspace{.2cm} \\
    Esse dom concedei-nos, Deus Pai, \\
    pelo Filho Jesus, Sumo Bem, \\
    no Espírito Santo Paráclito, \\
    que reinais para sempre. Amém.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Salmodia}
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Ant.1} Rogai que viva em paz Jerusalém.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Salmo 121(122)}
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{Jerusalém, cidade santa} \\
    \textit{Vós vos aproximastes do monte Sião e da cidade de Deus vivo, a Jerusalém celeste (Hb 12,22).}
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{1}} Que alegria, quando ouvi que me disseram: \textsuperscript{*} \\
    `Vamos à casa do Senhor!' \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{2}} E agora nossos pés já se detêm, \textsuperscript{*} \\
    Jerusalém, em tuas portas.
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{3}} Jerusalém, cidade bem edificada \textsuperscript{*} \\
    num conjunto harmonioso; \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{4}} para lá sobem as tribos de Israel, \textsuperscript{*} \\
    as tribos do Senhor.
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{}} Para louvar, segundo a lei de Israel, \textsuperscript{*} \\
    o nome so Senhor. \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{5}} A sede da justiça lá está \textsuperscript{*} \\
    e o trono de Davi.
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{6}} Rogai que viva em paz Jerusalém, \textsuperscript{*} \\
    e em segurança os que te amam! \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{7}} Que a paz habite dentro de teus muros, \textsuperscript{*} \\
    tranquilidade em teus palácios!
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{8}} Por amor a meus irmãos e meus amigos, \textsuperscript{*} \\
    peço: `A paz esteja em ti!' \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{9}} Pelo amor que tenho à casa do Senhor, \textsuperscript{*} \\
    eu te desejo todo bem!
    \vspace{.2cm} \\
    -- Glória ao Pai e ao Filho e ao Espírito Santo. \\
    Como era no princípio, agora e sempre. Amém.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Ant.1} Rogai que viva em paz Jerusalém.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Leitura breve 2Pd 1,19-21}
    \vspace{.2cm} \\
    Assim se nos tornou ainda mais firme a palavra da profecia, que fazeis bem em ter diante dos olhos, como lâmpada que brilha em lugar escuro, até clarear o dia e levantar-se a estrela da manhã em vossos corações. Pois deveis saber, antes de tudo, que nenhum profecia da Escritura é objeto de interpretação pessoal, visto que jamais uma profecia foi profecia por vontade humana. Mas foi sob o impulso do Espírito Santo que homens falaram da parte de Deus.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Cântico evangélico (MAGNIFICAT) \\ Lc 1,46-55}
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Ant.} Ajuntai primeiro o joio, \\
    atai-o em feixes e queimai-o, \\
    mas o trigo, recolhei-o no meu celeiro, diz Jesus.
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{A alegria da alma no Senhor}
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{46}} A minh'alma engrandece o Senhor \textsuperscript{*} \\
    \textsuperscript{\textcolor{red}{47}} e se alegrou o meu espírito em Deus, meu Salvador; \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{48}} pois, ele viu a pequenez de sua serva, \textsuperscript{*}\\
    desde agora as gerações hão de chamar-me de bendita.
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{49}} O Poderoso fez em mim maravilhas \textsuperscript{*} \\
    e Santo é o seu nome! \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{50}} Seu amor, de geração em geração, \textsuperscript{*} \\
    chega a todos que o respeitam;
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{51}} Demostrou o poder de seu braço, \textsuperscript{*} \\
    dispersou os orgulhosos. \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{52}} Derrubou os poderosos de seus tronos \textsuperscript{*} \\
    e os humildes exaltou.
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{53}} De bens saciou os famintos, \textsuperscript{*}\\
    e despediu, sem nada os ricos. \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{54}} Acolheu Israel, seu servidor, \textsuperscript{*} \\
    fiel ao seu amor,
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{55}} como havia prometido aos nossos pais, \textsuperscript{*} \\
    em favor de Abraão e de seus filhos para sempre.
    \vspace{.2cm} \\
    -- Glória ao Pai e ao Filho e ao Espírito Santo.\ \textsuperscript{*} \\
    Como era no princípio, agora e sempre. Amém.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Ant.} Ajuntai primeiro o joio, \\
    atai-o em feixes e queimai-o, \\
    mas o trigo, recolhei-o no meu celeiro, diz Jesus.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Preces}
    \vspace{.2cm} \\
    Invocamos a Jesus Cristo, alegria de todos os que nele esperam; e digamos:
    \vspace{.2cm} \\
    {\color{red} \Rbar.} \textbf{Ouvi-nos, Senhor, e atendei-nos!}
    \vspace{.2cm} \\
    Testemunha fiel e primogênito dentre os mortos, que nos purificastes do pecado com o vosso sangue, \\
    - fazei-nos sempre lembrar as vossas maravilhas.  {\color{red} \Rbar.}
    \vspace{.2cm} \\
    Aqueles que escolhestes como mensageiros do vosso evangelho, \\
    - tornai-os fiéis e zelosos administradores dos mistérios do reino. {\color{red} \Rbar.}
    \vspace{.2cm} \\
    Rei da paz, mandai o vosso Espírito sobre aqueles que governam os povos, \\
    - a fim de que olhem com mais atenção para os pobres e necessitados. {\color{red} \Rbar.}
    \vspace{.2cm} \\
    Socorrei os que são vítimas da discriminação por causa da raça, cor, condição, língua ou religião, \\
    - e fazei que sejam reconhecidos os seus direitos e a sua dignidade. {\color{red} \Rbar.}
    \vspace{.2cm} \\
    Aos que morreram em vosso amor, tornai participantes da felicidade eterna, \\
    - juntamente com a Virgem Maria e todos os santos. {\color{red} \Rbar.}
    \vspace{.2cm} \\
    Pai nosso que estais nos céus, \\
    santificado seja o vosso nome, \\
    venha a nós o vosso reino, \\
    seja feita a vossa vontade, \\
    assim na terra como no céu; \\
    o pão nosso de cada dia nos dai hoje; \\
    perdoai-nos as nossas ofensas, \\
    assim como nós perdoamos \\
    a quem nos tem ofendido; \\
    e não nos deixeis cair em tentação \\
    mas livrai-nos do mal.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Oração}
    \vspace{.2cm} \\
    Ó Deus, sede generoso para com os vossos filhos e filhas e multiplicai em nós os dons da vossa graça, para que, repletos de fé, esperança e caridade, guardemos fielmente os vossos mandamentos. Por nosso Senhor Jesus Cristo, vosso Filho, na unidade do Espírito Santo.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Conclusão da Hora}
    \vspace{.2cm} \\
    O Senhor nos abençoe, \\
    nos livre de todo o mal \\
    e nos conduza à vida eterna. Amém.
\end{center}
\end{document}
