\documentclass{book}
\usepackage{import}
\import{/home/vatican/liturgia-horarum/packages/}{packages}
\geometry{a5paper, hdivide={1cm,*,1cm}, vdivide={1cm,*,1cm}}
\begin{document}
\pagestyle{empty}
\begin{center}
    Arquidiocese de Olinda e Recife \\
    Vicariato Paulista \\
    Comissão Pastoral para a Liturgia
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{VioletRed1}{\textbf{5\textordmasculine{} Encontro de Liturgia Arquidiocesano}}
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{Oração Inicial}
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{33\textordmasculine{} Domingo do Tempo Comum}
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{I Vésperas}
    \vspace{.2cm} \\
    {\color{VioletRed1} \Vbar.} Vinde, ó Deus, em meu auxílio. \\
    {\color{VioletRed1} \Rbar.} Socorrei-me sem demora. \\
    Glória ao Pai e ao Filho e ao Espírito Santo. \\
    Como era no princípio, agora e sempre, Amém. Aleluia.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{VioletRed1}{Hino}
    \vspace{.2cm} \\
    Ó Deus, autor de tudo, \\
    que a terra e o céu guiais, \\
    de luz vestis o dia, \\
    à noite o sono dais.
    \vspace{.2cm} \\
    O corpo, no repouso, \\
    prepara-se a lutar. \\
    As mentes já se acalmam, \\
    se faz sereno o olhar.
    \vspace{.2cm} \\
    Senhor, vos damos graças \\
    no ocaso deste dia. \\
    A noite vem caindo, \\
    mas vosso amor nos guia.
    \vspace{.2cm} \\
    Sonora, a voz vos louve, \\
    vos cante o coração. \\
    O amor vos renda amor, \\
    e a mente, adoração.
    \vspace{.2cm} \\
    E assim, chegando a noite, \\
    com grande escuridão, \\
    a fé, em meio às trevas, \\
    espalhe o seu clarão.
    \vspace{.2cm} \\
    Ouvi-nos, Pai piedoso, \\
    e Filho, Sumo Bem, \\
    com vosso Santo Espírito \\
    reinando sempre. Amém.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{VioletRed1}{Salmodia}
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{VioletRed1}{Ant.1} Minha oração suba a vós como incenso, Senhor!
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{VioletRed1}{Salmo 140(141),1-9}
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{Oração nas dificuldades da vida} \\
    \textit{Da mão do anjo, subia até Deus a fumaça do incenso, com as orações dos santos (Ap 8,4).}
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed1}{1}} Senhor, eu clamo por vós, socorrei-me; \textsuperscript{*} \\
    quando eu grito, escutai minha voz! \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed1}{2}} Minha oração suba a vós como incenso, \textsuperscript{*} \\
    e minhas mãos, como oferta da tarde!
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed1}{3}} Ponde uma guarda em minha boca, Senhor, \textsuperscript{*} \\
    e vigias às portas dos lábios! \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}}
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed1}{4}} Meu coração não deixeis inclinar-se \textsuperscript{*} \\
    às obras más nem às tramas do crime;\\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}} que eu não seja aliado dos impios \textsuperscript{*} \\
    nem partilhe de suas delicias!
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed1}{5}} Se o justo me bate, é um favor; \dag{} \\
    porém jamais os perfumes dos ímpios \textsuperscript{*} \\
    sejam usados na minha cabeça! \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}} Continuarei a orar fielmente, \textsuperscript{*} \\
    enquanto eles se entregam ao mal!
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed1}{6}} Seus juízes, que tinham ouvido  \dag{} \\
    as suaves palavras que eu disse, \textsuperscript{*} \\
    do rochedo já foram lançados. \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed1}{7}} Como a mó rebentada por terra, \dag{} \\
    os seus ossos estão espalhados \textsuperscript{*} \\
    e dispersos à boca do abismo.
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed1}{8}} A vós, Senhor, se dirigem meus olhos, \textsuperscript{*} \\
    em vós me abrigo: poupai minha vida! \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed1}{9}} Senhor, guardai-me do laço que armaram \textsuperscript{*} \\
    e da armadilha dos homens malvados!
    \vspace{.2cm} \\
    -- Glória ao Pai e ao Filho e ao Espírito Santo. \\
    Como era no princípio, agora e sempre. Amém.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{VioletRed1}{Ant.1} Minha oração suba a vós como incenso, Senhor!
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{VioletRed1}{Leitura breve Rm 11,33-36}
    \vspace{.2cm} \\
    Ó profundidade da riqueza, da sabedoria e da ciência de Deus! Como são inescrutáveis os seus juízos e impenetráveis os seus caminhos! De fato, quem conheceu o pensamento do Senhor? Ou quem foi seu conselheiro? Ou quem foi seu conselheiro? Ou quem se antecipou em dar-lhe alguma coisa, de maneira a ter direito a uma retribuição? Na verdade, tudo é dele, por ele, e para ele. A ele, a glória para sempre. Amém!
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{VioletRed1}{Cântico evangélico (MAGNIFICAT) \\ Lc 1,46-55}
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{VioletRed1}{Ant.} Confiaste-me cinco talentos; \\
    Eis aqui, eu lucrei outros cinco.
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{A alegria da alma no Senhor}
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed1}{46}} A minh'alma engrandece o Senhor \textsuperscript{*} \\
    \textsuperscript{\textcolor{VioletRed1}{47}} e se alegrou o meu espírito em Deus, meu Salvador; \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed1}{48}} pois, ele viu a pequenez de sua serva, \textsuperscript{*}\\
    desde agora as gerações hão de chamar-me de bendita.
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed1}{49}} O Poderoso fez em im maravilhas \textsuperscript{*} \\
    e Santo é o seu nome! \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed1}{50}} Seu amor, de geração em geração, \textsuperscript{*} \\
    chega a todos que o respeitam;
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed1}{51}} Demostrou o poder de seu braço, \textsuperscript{*} \\
    dispersou os orgulhosos. \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed1}{52}} Derrubou os poderosos de seus tronos \textsuperscript{*} \\
    e os humildes exaltou.
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed1}{53}} De bens saciou os famintos, \textsuperscript{*}\\
    e despediu, sem nada os ricos. \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed1}{54}} Acolheu Israel, seu servidor, \textsuperscript{*} \\
    fiel ao seu amor,
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed1}{55}} como havia prometido aos nossos pais, \textsuperscript{*} \\
    em favor de Abraão e de seus filhos para sempre.
    \vspace{.2cm} \\
    -- Glória ao Pai e ao Filho e ao Espírito Santo.\ \textsuperscript{*} \\
    Como era no princípio, agora e sempre. Amém.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{VioletRed1}{Ant.} Confiaste-me cinco talentos; \\
    Eis aqui, eu lucrei outros cinco.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{VioletRed1}{Preces}
    \vspace{.2cm} \\
    Ao Deus único, Pai e Filho e Espírito Santo, demos glória; e peçamos humildemente:
    \vspace{.2cm} \\
    {\color{VioletRed1} \Rbar.} \textbf{Ouvi, Senhor, a oração de vosso povo!}
    \vspace{.2cm} \\
    Pai santo, Senhor todo-poderoso, fazei brotar a justiça na terra, \\
    - para que o vosso se alegre na prosperidade e na paz. {\color{VioletRed1} \Rbar.}
    \vspace{.2cm} \\
    Dai a todos os povos fazerem parte do vosso Reino, \\
    - para que sejam salvos. {\color{VioletRed1} \Rbar.}
    \vspace{.2cm} \\
    Concedei aos esposos a perseverança na harmonia e no cumprimento de vossa vontade, \\
    - para que vivam sempre no amor mútuo. {\color{VioletRed1} \Rbar.}
    \vspace{.2cm} \\
    Dignai-vos recompensar todos aqueles que nos fazem o bem, \\
    - e dai-lhes a vida eterna. {\color{VioletRed1} \Rbar.}
    \vspace{.2cm} \\
    Olhai com bondade os que morreram vítimas do ódio, da violência ou da guerra, \\
    - e acolhei-os no repouso celeste. {\color{VioletRed1} \Rbar.}
    \vspace{.2cm} \\
    Pai nosso que estais nos céus, \\
    santificado seja o vosso nome, \\
    venha a nós o vosso reino, \\
    seja feita a vossa vontade, \\
    assim na terra como no céu; \\
    o pão nosso de cada dia nos dai hoje; \\
    perdoai-nos as nossas ofensas, \\
    assim como nós perdoamos \\
    a quem nos tem ofendido; \\
    e não nos deixeis cair em tentação \\
    mas livrai-nos do mal.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{VioletRed1}{Oração}
    \vspace{.2cm} \\
    Senhor nosso Deus, fazei que a nossa alegria consista em vos servir de todo o coração, pois só teremos felicidade completa, servindo a vós, criador de todas as coisas. Por nosso Senhor Jesus Cristo, vosso Filho, na unidade do Espírito Santo.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{VioletRed1}{Conclusão da Hora}
    \vspace{.2cm} \\
    O Senhor nos abençoe, \\
    nos livre de todo o mal \\
    e nos conduza à vida eterna. Amém.
\end{center}
\end{document}
