\documentclass{book}
\usepackage{import}
\import{/home/vatican/liturgia-horarum/packages/}{packages}
\geometry{a5paper, hdivide={1cm,*,1cm}, vdivide={1cm,*,1cm}}
\begin{document}
\pagestyle{empty}
\begin{center}
    Arquidiocese de Olinda e Recife \\
    Vicariato Paulista \\
    Comissão Pastoral para a Liturgia
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{Atualização Anual dos Ministros Extraordinários}
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{Oração Inicial}
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{Santíssima Trindade} \\
    \textcolor{red}{Solenidade}
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{I Vésperas}
    \vspace{.2cm} \\
    {\color{VioletRed2} \Vbar.} Vinde, ó Deus, em meu auxílio. \\
    {\color{VioletRed2} \Rbar.} Socorrei-me sem demora. \\
    Glória ao Pai e ao Filho e ao Espírito Santo. \\
    Como era no princípio, agora e sempre, Amém. Aleluia.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{VioletRed2}{Hino}
    \vspace{.2cm} \\
    Ó Trindade imensa e una, \\
    vossa força tudo cria; \\
    vossa mão, que rege os tempos, \\
    antes deles existia.
    \vspace{.2cm} \\
    Vós feliz, num gozo pleno, \\
    totalmente vos bastais. \\
    Pura, simples, generosa, \\
    terra e espaços abraçais.
    \vspace{.2cm} \\
    Pai, da graça fonte vida, \\
    Luz da glória de Deus Pai, \\
    Santo Espírito da vida, \\
    que no AMor os enlaçais.
    \vspace{.2cm} \\
    Só por vós, Trindade Santa, \\
    suma origem, todo bem, \\
    todo ser, toda beleza, \\
    toda vida se mantém.
    \vspace{.2cm} \\
    Nós os filhos adotivos, \\
    pela graça consagrados, \\
    nos tornemos templos vivos, \\
    a vós sempre dedicados.
    \vspace{.2cm} \\
    Ó Luz viva, reuni-nos \\
    com os anjos, lá nos céus, \\
    no louvor da vossa glória \\
    que veremos, sem ter véus.
    \newpage
    \textcolor{VioletRed2}{Salmodia}
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{VioletRed2}{Ant.} Glória a vós, Trindade Santa, \\
    um só Deus em três Pessoas \\
    desde sempre, neste instante, \\
    e nos séculos sem fim.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{VioletRed2}{Salmo 112(113)}
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{O nome so Senhor é digno de louvor} \\
    \textit{Derrubou do trono os poderosos e elevou os humildes (Lc 1,52).}
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed2}{1}} Louvai, louvai, ó servos do Senhor, \textsuperscript{\gresixstar{}} \\
    louvai, louvai o nome do Senhor! \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed2}{2}} Bendito seja o nome do Senhor, \textsuperscript{\gresixstar{}} \\
    agora e por toda a eternidade! \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed2}{3}} Do nascer do sol até o seu ocaso, \textsuperscript{\gresixstar{}} \\
    louvado seja o nome do Senhor!
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed2}{4}} O Senhor está acima das nações, \textsuperscript{\gresixstar{}} \\
    sua glória vai além dos altos céus.\\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed2}{5}} Quem pode comparar-se ao nosso Deus, \dag{} \\
    ao Senhor, que no alto céu tem o seu trono \textsuperscript{\gresixstar{}} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed2}{6}} e se inclina para olhar o céu e a terra?
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed2}{7}} Levanta da poeira o indigente \textsuperscript{\gresixstar{}} \\
    e do lixo ele retira o pobrezinho, \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed2}{8}} para fazê-lo assentar-se com os nobres, \textsuperscript{\gresixstar{}} \\
    assentar-se com os nobres do seu povo. \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed2}{7}} Faz a estéril, mãe feliz em sua casa, \textsuperscript{\gresixstar{}} \\
    vivendo rodeada de seus filhos.
    \vspace{.2cm} \\
    -- Glória ao Pai e ao Filho e ao Espírito Santo. \\
    Como era no princípio, agora e sempre. Amém.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{VioletRed2}{Ant.} Glória a vós, Trindade Santa, \\
    um só Deus em três Pessoas \\
    desde sempre, neste instante, \\
    e nos séculos sem fim.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{VioletRed2}{Leitura breve Rm 11,33-36}
    \vspace{.2cm} \\
    Ó profundidade da riqueza, da sabedoria e da ciência de Deus! Como São inescrutáveis os seus juízos e impenetráveis os seus caminhos! De fato, quem conheceu o pensamento do Senhor? Ou quem foi seu conselheiro? Ou quem se antecipou em dar-lhe alguma coisa, de maneira a ter direito a uma retribuição? Na verdade, tudo é dele, por ele, e para ele. A ele, a glória para sempre. Amém!
    \newpage
    \textcolor{VioletRed2}{Cântico evangélico (MAGNIFICAT) \\ Lc 1,46-55}
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{VioletRed2}{Ant.} Louvores e graças a Deus, verdadeira e una Trindade. \\
    Divindade suprema e única, indivisa e santa Trindade!
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{A alegria da alma no Senhor}
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed2}{46}} A minh'alma engrandece o Senhor \textsuperscript{\gresixstar{}} \\
    \textsuperscript{\textcolor{VioletRed2}{47}} e se alegrou o meu espírito em Deus, meu Salvador; \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed2}{48}} pois, ele viu a pequenez de sua serva, \textsuperscript{\gresixstar{}}\\
    desde agora as gerações hão de chamar-me de bendita.
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed2}{49}} O Poderoso fez em im maravilhas \textsuperscript{\gresixstar{}} \\
    e Santo é o seu nome! \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed2}{50}} Seu amor, de geração em geração, \textsuperscript{\gresixstar{}} \\
    chega a todos que o respeitam;
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed2}{51}} Demostrou o poder de seu braço, \textsuperscript{\gresixstar{}} \\
    dispersou os orgulhosos. \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed2}{52}} Derrubou os poderosos de seus tronos \textsuperscript{\gresixstar{}} \\
    e os humildes exaltou.
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed2}{53}} De bens saciou os famintos, \textsuperscript{\gresixstar{}}\\
    e despediu, sem nada os ricos. \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed2}{54}} Acolheu Israel, seu servidor, \textsuperscript{\gresixstar{}} \\
    fiel ao seu amor,
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{VioletRed2}{55}} como havia prometido aos nossos pais, \textsuperscript{\gresixstar{}} \\
    em favor de Abraão e de seus filhos para sempre.
    \vspace{.2cm} \\
    -- Glória ao Pai e ao Filho e ao Espírito Santo.\ \textsuperscript{\gresixstar{}} \\
    Como era no princípio, agora e sempre. Amém.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{VioletRed2}{Ant.} Louvores e graças a Deus, verdadeira e una Trindade. \\
    Divindade suprema e única, indivisa e santa Trindade!
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{VioletRed2}{Preces}
    \vspace{.2cm} \\
    Deus Pai, por meio do Espírito Santo, vivificou o corpo de Cristo, seu Filho, e tornou-o fonte de vida para nós. Elevemos nossa aclamação ao Deus Uno e Trino; e digamos:
    \vspace{.2cm} \\
    {\color{VioletRed2} \Rbar.} \textbf{Glória ao Pai e ao Filho e ao Espírito Santo!}
    \vspace{.2cm} \\
    Deus Pai, todo-poderoso e eterno, em nome de vosso Filho enviai sobre a Igreja o Espírito Santo Consolador, \\
    - para que a conserve na unidade do amor e na verdade perfeita. {\color{VioletRed2} \Rbar.}
    \vspace{.2cm} \\
    Enviai, Senhor, operários à vossa messe, para que anunciem o evangelho a todos os povos e os batizem em nome do Pai e do Filho e do Espírito Santo, \\
    - confirmando-os na fé. {\color{VioletRed2} \Rbar.}
    \vspace{.2cm} \\
    Senhor, vinde em auxilio de todos os que são perseguidos pelo nome de vosso Filho, \\
    - que prometeu o Espírito da verdade para falar por eles. {\color{VioletRed2} \Rbar.}
    \vspace{.2cm} \\
    Pai todo-poderoso, dai a todos conhecerem que vós, o Verbo e o Espírito Santo sois um só Deus, \\
    - para que vivam na fé, na esperança e na caridade. {\color{VioletRed2} \Rbar.}
    \vspace{.2cm} \\
    Pai dos viventes, fazei que os nossos irmãos e irmãs falecidos participem da vossa glória, \\
    - onde vosso Filho e o Espírito Santo reinam convosco eternamente. {\color{VioletRed2} \Rbar.}
    \vspace{.2cm} \\
    Pai nosso que estais nos céus, \\
    santificado seja o vosso nome, \\
    venha a nós o vosso reino, \\
    seja feita a vossa vontade, \\
    assim na terra como no céu; \\
    o pão nosso de cada dia nos dai hoje; \\
    perdoai-nos as nossas ofensas, \\
    assim como nós perdoamos \\
    a quem nos tem ofendido; \\
    e não nos deixeis cair em tentação \\
    mas livrai-nos do mal.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{VioletRed2}{Oração}
    \vspace{.2cm} \\
    Ó Deus, nosso Pai, enviando ao mundo a Palavra da verdade e o Espírito santificador, revelastes o vosso inefável mistério. Fazei que, professando a verdadeira fé, reconheçamos a glória da Trindade e adoremos a Unidade onipotente. Por nosso Senhor Jesus Cristo, vosso Filho, na unidade do Espírito Santo.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{VioletRed2}{Conclusão da Hora}
    \vspace{.2cm} \\
    O Senhor nos abençoe, \\
    nos livre de todo o mal \\
    e nos conduza à vida eterna. Amém.
\end{center}
\end{document}
