\documentclass{book}
\usepackage{import}
\import{/home/vatican/liturgia-horarum/packages/}{packages}
\geometry{a5paper, hdivide={1cm,*,1cm}, vdivide={1cm,*,1cm}}
\begin{document}
\pagestyle{empty}
\begin{center}
    Arquidiocese de Olinda e Recife \\
    Vicariato Paulista \\
    Comissão Pastoral para a Liturgia
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{Formação de Novos Ministros Extraordinários}
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{Oração Inicial - Liturgia das Horas}
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{Domingo, 14\textordfeminine{} Semana do Tempo Comum}
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{I Vésperas}
    \vspace{.2cm} \\
    {\color{red} \Vbar.} Vinde, ó Deus, em meu auxílio. \\
    {\color{red} \Rbar.} Socorrei-me sem demora. \\
    Glória ao Pai e ao Filho e ao Espírito Santo. \\
    Como era no princípio, agora e sempre, Amém. Aleluia.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Hino}
    \vspace{.2cm} \\
    Ó Deus, fonte de todas as coisas, \\
    vós enchestes o mundo de dons \\
    e, depois de criar o universo, \\
    concluístes que tudo era bom.
    \vspace{.2cm} \\
    Terminado tão grande trabalho, \\
    decidistes entrar em repouso, \\
    ensinando aos que cansam na luta, \\
    que o descanso é também dom precioso.
    \vspace{.2cm} \\
    Concedei aos mortais que suplicam, \\
    os seus erros lavarem no pranto \\
    e andarem nos vossos caminhos, \\
    descobrindo da vida o encanto.
    \vspace{.2cm} \\
    Deste modo, ao chegar para terra \\
    a aflição do temível Juiz, \\
    possam todos, repletos de paz, \\
    se alegrar pela vida feliz.
    \vspace{.2cm} \\
    Esse dom concedei-nos, Deus Pai, \\
    pelo Filho Jesus, Sumo Bem, \\
    no Espírito Santo Paráclito, \\
    que renais para sempre. Amém.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Salmodia}
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Ant.1} Vossa palavra Senhor, \\
    é uma luz para os meus passos. Aleluia.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Salmo 118(119),105-112 \\ XIV (Nun)}
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{Meditação sobre a Palavra de Deus na Lei} \\
    \textit{Este é o meu mandamento: amai-vos uns aos outros (Jo 15,12).}
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{105}}Vossa palavra é uma luz para os meus passos, \textsuperscript{*} \\
    é uma lâmpada luzente em meu caminho. \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{106}} Eu fiz um juramento e vou cumpri-lo: \textsuperscript{*} \\
    `Hei de guardar os vossos justos julgamentos!'
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{107}} Ó Senhor, estou cansado de sofrer; \textsuperscript{*} \\
    vossa palavra me devolva a minha vida! \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{108}} Que vos agrade a oferenda dos meus lábios; \textsuperscript{*} \\
    ensinai-me, ó Senhor, vossa vontade!
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{109}} Constantemente está em perigo a minha vida, \textsuperscript{*} \\
    mas não esqueço, ó Senhor, a vossa lei. \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{110}} Os pecadores contra mim armaram laços; \textsuperscript{*} \\
    eu porém não reneguei vossos preceitos.
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{111}}Vossa palavra é minha herança para sempre, \textsuperscript{*} \\
    porque ela é que me alegra o coração! \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{112}} Acostumei meu coração a obedecer-vos, \textsuperscript{*} \\
    a obedecer-vos para sempre, até o fim!
    \vspace{.2cm} \\
    -- Glória ao Pai e ao Filho e ao Espírito Santo. \\
    Como era no princípio, agora e sempre. Amém.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Ant.1} Vossa palavra Senhor, \\
    é uma luz para os meus passos. Aleluia.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Leitura breve Cl 1,2b-6a}
    \vspace{.2cm} \\
    A vós, graça e paz da parte de Deus nosso Pai. Damos graças a Deus, Pai de nosso Senhor Jesus Cristo, sempre rezando por vós, pois ouvimos acerca da vossa fé em Cristo Jesus e do amor que mostrais para com todos os santos, animados pela esperança na posse do céu. Disso já ouvistes falar no Evangelho, cuja palavra de verdade chegou até vós. E como no mundo inteiro, assim também entre vós ele está produzindo frutos e se desenvolve.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Cântico evangélico (MAGNIFICAT) \\ Lc 1,46-55}
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Ant.} Eu te louvo e bendigo, meu Pai, \\
    dos céus e da terra Senhor, \\
    porque ocultaste estas coisas \\
    aos sábios e aos entendidos \\
    e as revelaste aos pequenos!
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{A alegria da alma no Senhor}
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{46}} A minh'alma engrandece o Senhor \textsuperscript{*} \\
    \textsuperscript{\textcolor{red}{47}} e se alegrou o meu espírito em Deus, meu Salvador; \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{48}} pois, ele viu a pequenez de sua serva, \textsuperscript{*}\\
    desde agora as gerações hão de chamar-me de bendita.
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{49}} O Poderoso fez em im maravilhas \textsuperscript{*} \\
    e Santo é o seu nome! \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{50}} Seu amor, de geração em geração, \textsuperscript{*} \\
    chega a todos que o respeitam;
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{51}} Demostrou o poder de seu braço, \textsuperscript{*} \\
    dispersou os orgulhosos. \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{52}} Derrubou os poderosos de seus tronos \textsuperscript{*} \\
    e os humildes exaltou.
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{53}} De bens saciou os famintos, \textsuperscript{*}\\
    e despediu, sem nada os ricos. \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{54}} Acolheu Israel, seu servidor, \textsuperscript{*} \\
    fiel ao seu amor,
    \vspace{.2cm} \\
    \textsuperscript{\underline{\hspace{.07in}}\textcolor{red}{55}} como havia prometido aos nossos pais, \textsuperscript{*} \\
    em favor de Abraão e de seus filhos para sempre.
    \vspace{.2cm} \\
    -- Glória ao Pai e ao Filho e ao Espírito Santo.\ \textsuperscript{*} \\
    Como era no princípio, agora e sempre. Amém.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Ant.} Eu te louvo e bendigo, meu Pai, \\
    dos céus e da terra Senhor, \\
    porque ocultaste estas coisas \\
    aos sábios e aos entendidos \\
    e as revelaste aos pequenos!
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Preces}
    \vspace{.2cm} \\
    Demos graças a Deus que auxilia e protege o povo que escolheu como sua herança para que viva feliz. Recordando seu amor, aclamaremos dizendo:
    \vspace{.2cm} \\
    {\color{red} \Rbar.} \textbf{Senhor, nós confiamos em vós!}
    \vspace{.2cm} \\
    Deus de bondade, nós vos pedimos pelo nosso Papa Francisco, e pelo nosso administrador apostólico Fernando; \\
    - protegei-os com o vosso poder e santificai-os com a vossa graça.  {\color{red} \Rbar.}
    \vspace{.2cm} \\
    Confortai os doentes e tornai-os participantes da paixão de Cristo por seus sofrimentos, \\
    - para que sintam continuamente a sua consolação. {\color{red} \Rbar.}
    \vspace{.2cm} \\
    Olhai com amor para os que não têm onde morar, \\
    - e fazei que encontrem uma digna habitação. {\color{red} \Rbar.}
    \vspace{.2cm} \\
    Dignai-vos multiplicar e conservar os frutos da terra, \\
    - para que a ninguém falte o pão de cada dia. {\color{red} \Rbar.}
    \vspace{.2cm} \\
    Envolvei com vossa misericórdia os que morreram, \\
    - e dai-lhes um lugar no céu. {\color{red} \Rbar.}
    \vspace{.2cm} \\
    Pai nosso que estais nos céus, \\
    santificado seja o vosso nome, \\
    venha a nós o vosso reino, \\
    seja feita a vossa vontade, \\
    assim na terra como no céu; \\
    o pão nosso de cada dia nos dai hoje; \\
    perdoai-nos as nossas ofensas, \\
    assim como nós perdoamos \\
    a quem nos tem ofendido; \\
    e não nos deixeis cair em tentação \\
    mas livrai-nos do mal.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Oração}
    \vspace{.2cm} \\
    Ó Deus, que pela humilhação do vosso Filho reerguestes o mundo decaído, enchei os vossos filhos e filhas de santa alegria, e dai aos que libertastes da escravidão do pecado o gozo das alegrias eternas. Por nosso Senhor Jesus Cristo, vosso Filho, na unidade do Espírito Santo.
    \vspace{.2cm} \\
    \textcolor{red}{Conclusão da Hora}
    \vspace{.2cm} \\
    O Senhor nos abençoe, \\
    nos livre de todo o mal \\
    e nos conduza à vida eterna. Amém.
\end{center}
\end{document}
